電影《大創業家》集中討論區！！！！！！！！！！

已多年沒有到過麥當勞，但看了講述麥當勞企業的誕生的《大創業家》（The Founder）。米高基頓飾演主角Ray，失敗的中年漢，發現兩兄弟經營的快餐店效率奇高，改變了50年代，食飯最少要等30分鐘的定律，靈機一動，這是一門發達的生意，黃金橋的標誌，可以媲美教堂的十字架與國旗，成為美國的新文化標誌，借錢都要搞特許經營，最後當然是成功了，否則大家都不會吃到麥當勞。

故事探討的是Ray如何偷取了麥當勞兄弟的創意，成就了自己，但在電影之中，觀眾又會覺得麥當勞兄弟是抵死的，做生意搞創新，但又要固執，嘈冤巴閉，然後想發圍又無膽，最後無發達是合理的。Ray的成功，其實非常有賴身邊的賤人，教他怎樣私下成立麥當勞公司踼兩兄弟出局，怎樣靜雞雞搞特許經營。

更難得撞到一見就想搞的生意朋友的太太，原來是同類人，教他怎樣用奶昔粉慳成本，之後，更成為了他的老婆，置本來一起捱生捱死的太太於不故，說實話，這部傳奇片非常人性，所有出現的人物，基本都是人渣，借錢不還是應該，強辭奪理是合理，發達之後本來要分錢給別人，但一個仙都無畀，加起來超過100億美金，原來只要做人夠渣滓，就可以成功，多美好。

電影拍得不難看，但沒有多大的高潮，兩小時過得很快，只是米高基頓實在有點老態，而且演繹起來有點浮誇，可能是希望觀眾都會討厭主角吧，最精彩是片尾真正的Ray的新聞片段，仿佛說我這個人就是這樣，你奈我甚麼何！

麥當勞是個家庭，一起在麥當勞就會很快樂，所以有滑嘟嘟、漢堡神偷和麥當勞叔叔，虜獲小孩的心，Ray亦講明，他最喜歡的就是麥當勞這個名字，十分親近，好似親人一樣，好過Burger乜Burger物多多聲，成功的人就是那麼嚣張。

難怪大學時代的朋友，經常說麥當勞是資本主義入侵第三世界的工具，非洲兒童覺得麥當勞是最美好的，那管麥樂雞究竟是甚麼肉製成，20年前回上海，大陸朋友就是帶你到麥當勞，覺得很自由很洋化的，對美國充滿憧憬，《大創業家》這部電影是很有建設的，因為看完之後，你會很討厭麥當勞，在現在的中國應該會大收的。

想睇好耐

好好睇，終於有人講

中意呢D創業/人物傳記片
social network, Steve Jobs

點解好似咁快就落畫 MCL仲要無上畫

呢两套好唔好睇？

好睇?

終於有戲比d港豬睇返個事實

屌佢以前睇完書同人講無人信
個個以為麥當奴就一定係麥當奴開
可能我太毒

一般傳記片套路
情節上無乜大起伏
不過可以比大部份觀眾認識到麥當勞背後不為人知既黑歷史

好普通既傳記式故事
劇情無高低起伏
無靚女
亦無搶眼既演技

睇完即刻去啪返個m記，雖然好撚仆街
但係同時間不得不佩服佢，資本主義下的生存之道

好想睇呢d舊美國既人物片

Social network 係神作黎

Michael fassbender做果套steve jobs都好好睇

The Grand

睇完
大家覺得ray仆唔仆街

麥當勞兄弟